香港政府咁用錢法，其實會唔會爆煲？

假設疫情好似西班牙流感咁要玩3年，而經濟回復正常應該要更長時間
今年由肺炎開始先過咗8個月，政府已經三千億赤字
未計三千億赤字之前，財政儲備先得一萬億左右
幾年之後要用到外滙儲備？

外匯都比支那吸哂了

兩三年就爆得

最好聽日就爆

唔怪得出ibond

有無香港韭菜割

大把人買港共債

係偷晒

爆咗先再算啦
公務員仲有糧出就算

ibond 只係杯水車薪，政府收你 100億2%息，但金管應該可以賺超過2%

轉賣咋

大把地方疲情嚴重過香港, 少錢過香港啦

仲話要搞萬億明日大愚 痴撚線

大陸咁撚多錢 驚閪咩

財散人安樂

就係依個term!

世界上幾乎所有地方都係印銀紙，得香港唔係
理論上佢地只需要一直印銀紙就解決到問題

政府大把錢
你怕咩

政府破產咪支那全面接手，香港玩完姐，政府驚西

港共無錢咪賣高價多幾塊地，反正發展商有暴利，港豬唔買樓唔負責唔安樂，使驚？

當啲外匯冇撚晒仲好啦
反正都唔係用落香港人身上

外匯冇晒咪搜刮民脂民膏囉

萬一萬億債出黎咪得

唔知會唔會將公屋打包做REITS 變現。

冇美金back去印港紙=聯匯已毀

外匯冇晒的話，係等於所有民脂民膏嘅港幣等同垃圾，搜刮嚟做咩？

根本就係想盡快清哂D錢

仲有大家既mpf

你估之後日子佢重會洗錢救市咩分分鐘加快速度起大白象叫啲失業既人去做地盤

3跑唔洗起啦

機場有排都未可以去番之前咁

佢就係想整爆你香港，三座大山都攻得陷，唔差在用埋你d錢

中資銀行出美元債券，都係美元資產，用中資評級機構唔知係咩級呢？咁好嘅投資，唔知外匯基金有無買呢！

肺炎整唔爆,
都明日大愚,
比支那吸晒返上去啦

港共就係要佢爆
到時大條道理求中央接濟
納入大灣區深圳一部分共同管理財政，行共產
香港人要跟返支那人一樣交40%稅
物產資產可以隨時充公

怕乜！
點都出到比3万thx，之後咪高官，順住落。

無錢咪回血劍，加稅

唔夠自然會加稅

講緊係你啲私己錢呀 物業個類資產

爆左都唔話你知喇

爆咗先抗爭到
有得返工唔識抗爭㗎香港人

問內地拎要幾多得幾多

連登仔又話攬炒？ 到時fresh graduate咪呻搵唔到工。

幾時炒公務員呀 放班垃圾去私人市場做下啦

明日大嶼直接清袋啦 有驚過咩

回唔切

賣多幾幅地囉

hk唔窮 點可能控制你地

好似仲有mpf?
實有撐中外資幫手既 我諗

唔渣乾你啲錢 偉大的國家 點接管你地

咁仲好啦 爆煲攬炒

唔會， 香港政府可以發債，
可以用2047 期限夾你續租，
可以用緊急法動用你MPF。

大把手段打劫。

疫情過後都一樣大鑊
大陸好多人冇工返
香港都冇運行
美帝玩撚哂, 滅中國了

咪又係轉嫁俾納稅人

D地唔到價都唔會賣俾發展商

仲有明日大愚

有乜咁出奇，當年 The Link 都係咁咋嘛

係， 當年係有考慮過添。

財政儲備同外匯係兩樣野來

香港財政儲備世界第一，依家就唔知

政府應該無能力救市架啦
亦都放曬風話唔會再救市
依家留返既彈藥應該最多派多2-3千億
剩返果5千億應該係推明日大魚上馬
靠基建去推動返個經濟

駁唔到

石屎可以貴成咁 真係cls

冇哂錢之後，香港仲會唔會有存款保障？

除非市民真係唔交稅
唔係嘅話
爆就會爆
但未到變窮到燶

香港其實一直都係一個死局黎
高地價限制好多野既發展
人口老化，醫療，舊樓，呢三個問題更加係死症黎
香港政府乾塘既話，都應該會係由消費方向入手
本身高地價高租金都係反映返落物價度(隱性稅)
之後既日子，無平地方住既人係生活成本最重(比依家再加劇)
有能力既考慮移民啦
無能力既返大灣區都分分鍾輕鬆過係香港

港共同攬炒派都想佢爆

爆煲咪好囉反正交完稅啲錢都唔到我用

會
完。

基建根本推唔到經濟
一煲湯開大火狂煲 唔keep住加水 始終會煲乾曬

哦

30萬人去英國已經即刻爆啦

有你哋班兒登仔支持ibond 驚咩？

認同

感覺世界末日香港都未爆

咪傻啦 大把錢 唔係話財政儲備二萬億
洗同佢擔心

搵啲打手上各大討論區叫人買年金

支共計劃平價執貨
賺到笑

好多細國已經講緊就嚟冇錢出政府啲糧

港共搞咁多嘢就係要燒哂啲錢
等內地經濟贏過香港
跟住就將香港變成condom
中共一早落咗order啦

用黎刷GDP增加就業（養肥建造業）
其實好多做工程都知起d野用途不大，為起而起

不過咁，好多發展國家都幾千萬甚至幾萬億債
靠軍事同經濟地位等，印銀紙撐左好多年

成個環球金融制度係on9，不過真係會成個制度冧？冧一半唔全冧，爆左d國家咪好似日本咁幾十年。之後經濟又重回正軌，個問題又會輪迴落去到時睇邊個國手瓜粗將個鑊瀉比人

細國印銀紙＝津巴布偉

講真 講擔心既話 擔心下澳門先
澳門死 香港點都受一定程度影響

可以發債架嘛，香港都未大規模發過債

其次仲可以變賣資產，十幾年前無錢咪賣左領匯揸緊的商場停車場，地鐵；政府收收埋埋啲資產都有幾多，機楊，地皮個啲都未拎出黎

一早穿哂櫃桶底啦
依家呢啲不過係數字遊戲 齋篤手指

你呢個 回覆最撚高味
香港人唔買樓唔借錢會死架

佢就係想俾中共吸到爆煲
爆左之後就話「我地唔掂要靠大灣區了」

以前薯片比人鬧佢齋儲唔洗錢
依家就比人係咁燒銀紙

講到連登個個幾十億身家可以影響大市咁

個PO上左熱門，好多文科仔入曬黎，D留言好撚ON9

一兆呀

驚自己荷包好過啦

明日大嶼

爆左仲好 香港人又贏
到時移民去英美台德做上等人
住大屋就可以笑9班港豬

有咩所謂，爆左仲好

自己荷包有咩好驚？

窮撚無錢一直都唔洗驚，有錢人一直有錢又係唔洗驚

完全唔明點解驚自己荷包好過？

如果可以選擇
寧願佢派撚曬俾市民
一分錢都唔好支那

爆咪回血囉，咁簡單

無能力移民又要自住好買定珠海樓！珠海地區會係第一個香港車免中港牌直到地區，表示港珠澳口岸會簡化手續，香港放工可揸去珠海住。

到時就有班7頭行出黎話係時候同人仔掛鈎

發債囉 屌你有冇常識？
咁易爆你老尾咩

無外匯，港元變廢紙

澳門啲人死晒對香港都冇影響

遺產稅

前兩個禮拜睇到明日大愚都要批錢了
由佢爆啦
擺明要玩死香港

洗錢有咩問題

高鐵，港珠澳，三跑都好有用

依家先起一定仲貴

#曲

驚條撚，咁多人返工交稅

用晒就好睇

香港已經死左
佢仲點會care 條屍係咪全屍

成日話要攬炒，又驚用哂d錢
香港政府有錢到你幻想唔倒呀

但香港啲措施仲緊過好多地方呢 尢其計疫情比例 打擊仲大

講緊你手上d美金啊

黑警繼續加人工買裝備

講得出用外匯儲備已開此posts 已完

你當 外匯儲備 係香港政府賺返來的錢？ 只不過係外幣唔係港幣？？ 當左係庫房？？

老老實實，如果香港政府爆煲，其他地方都唔會好過得過香港

去到香港都要發債果時，其他國家應該破左產
另外發債對國家其實未必係壞事/負面野，例如ibond，你估香港政府真係等果一百幾億開飯咩
但前題係發債借錢黎係投資未來（例如：教育/「有用既」基建）

支爆同港爆其實一樣
香港爆支那就會爆

攬炒

當港共好似中國咁 推數字貨幣、限制人攞現金同轉錢出香港， 咁呢個就真係冇錢了

支持繼續起膠鐵、明日大愚、三跑
越起得多越好
快D爆

反正啲錢都無我份 破產都唔關我事

你當港獨之母流㗎

提早續地租囉
每個物業抽市值2%都夠

到時賣樓再收多次stamp duty
狗官又會覺得自己做到野

送哂比中國之後
要番中國打救
中國又贏
又可以包裝中國打救香港

夾左果班2047既先
有好多公務員退左休移民去加拿大做藍絲
跟住香港果層樓就放租
2047果堆要補地價食左依班人既錢先

之前咪叫啲人翻大灣區

快d 爆
我同事仲走去工商開戶入錢做定期
話咩政府有500k 存款保障唔怕wo

好想睇佢冇晒d 錢

發債起人工島囉 我會支持起幅地出嚟專搞高端藥都好

唔玩保就業之類既on9 措拖
應該無洗得咁快

無錢咪加徵稅囉驚咩姐。到時用咩方法加都得啦 佢話曬事

發債券
比1% 利息都大把海外投資者買

一早要啦 起1間成本當你100 萬
政府120 萬賣出 比市民做30年按揭 月供都係4-5千
但係政府即時有120 萬入帳 市民又有自己物業
又唔洗個個月補貼

樓貴係地價貴啊唔係d物料

如果做低技術工種 兩地薪金差太遠
深圳做飲食業 最多3-5k人仔
香港譚仔阿姐都15-17k港幣

燒晒都好過進貢俾支那

ibond得150 億ja
同埋一上市就賣架啦

澳門真係就快死
大陸依家嚴打境外流出人仔
仲邊有貪官夠疆去澳門洗黑錢

用深圳同香港比，無咩意思
香港生活唔到，深圳一樣生活唔到
用大灣區2、3線城市比啦
15-17K港幣一個月，交租生活費都去咗2/3既人
應該頂唔順啦

爆煲就一定嫁啦
香港政府不嬲都冇為香港考慮嫁啦

譚仔阿姐 住公屋的話呢？
可能爽過好多供緊樓白領人士

政府幫手攬炒你唔想咩？

港共會由富可敵國s變返正常城市水平

仲有7000億喎
仲唔派
啲錢擺係到有撚用咩

我覺得大陸係想吸晒香港啲錢就棄 到時當番大陸普通城市咁管 明日大愚似係抽水最後一波

望就望佢爆

香港過往至今整個江派（內地官）加財閥壟斷統治聯盟裡面
其實喺香港收埋／積聚咗好多好多錢
雖然我唔知習派會點玩
以習派一貫手段，係唔會咁容易俾呢班人毫髮無損帶錢走佬離場
收歸呢啲嚟自民脂民膏嘅錢入庫，係必然
但習派越係喺香港嘅話事權越多越大
而佢哋越沉默冇動作嘅話
嚟緊場暴風雨肅殺氣氛就會越大

因為政府25%收入係賣地

無收入連d高官都一齊減人工

其實中國全部地區政府都係起大白象起到負債，得少少數地區係有正收入

香港同澳門不嬲係龍頭，連香港都搞成咁，中共實際上無乜可能會好

極權政府無錢正常就會去玩休克療法，副作用係國企民間化，無法再一黨獨大

香港情況就係要賣黨鐵

睇下銀行體系結餘同外匯儲備先

過晒d錢比大陸7婆就落台下屆政府多得你唔少

到時咪發債囉 驚西咩 發債都唔得咪消費稅囉
你反撚到咩

最好收翻哂全港所有地

之後既日子，無平地方住既人係生活成本最重(比依家再加劇)

你閱讀理解有無咁差

印錢冇外匯同貨物支撐等於自爆

老人家月入得幾千，捉佢地去訓街？

再者，捉佢地去訓街香港就有人道問題

其實我係英國都見好多人訓街

所以又賣I幫

睇嚟你唔明港幣嘅價值同香港嘅資產嘅價值係點嚟

根本柒婆就係想爆煲
用撚晒D＄
之後冇得唔倚靠大6

爆左你養我呀

唔燒錢點發債

賣公屋啦

大把錢啦

其實邊有赤字咁多
只不過係推遲左收稅
你唔洗擔心佢爆
你擔心自己好過

手足準備籌旗收購香港

其實而家唔係幾sustainable.
爆左又點? suffer既都係我地市民..

快爆

使撚驚咩...

人地大國勃起靠內蠢環，駛鬼要你地d 臭錢出賣國家

香港已經算有錢，外國政府無錢都未爆煲

遲早會有香港版

公屋要加租先有可能賣得出

快

公屋真係cls
要其他市民補貼公屋住戶 我供緊樓 邊個補貼我

所以仲交稅？

唔派糖=害死香港人
派到財赤=想攬炒害死香港人

外匯儲備餘額（外匯存底）常被誤為是經濟力的重要指標，但發行強勢貨幣的國家或經濟體，如美國，並不需要太多外匯儲備，因其貨幣可在國際外匯市場中流通；反而一些貨幣不在國際間流通的發展中國家或開發中經濟體，出於經濟發展、貿易、償還外債、穩定匯率的考慮，或政治上的需要，需要握有大量外匯儲備以適應國際金融市場的波動及投資發展需求，而發展中國家的外匯儲備通常依靠貿易順差來儲備，例如中國、日本和其他亞洲經濟體。

有需要就問市民拎
其實唔難

未支爆，先香爆

社會福利係咁架啦
不嬲政府都係攞有錢人既錢去幫窮人
你可以唔供樓架 你可以唔向上流動架
你臉皮夠厚唔驚比人笑廢柴 咪唔好返工咬老綜住公屋囉

你自己有能力應付自己生活 上到車供到樓 仲去葡萄D屎過你既人有政府幫

支爆都講咗十年
港爆仲難

咁佢地d租約一定會renew，
跟返當年領匯都係咁。

層樓之後可以賣返比綠表/輪候公屋人士
咁已經好多人會買

長者 過65 歲咪用返依家租金水平交租

點申請到？

家庭人數每月最高入息限額 1人 $12,800

其實爆緊煲啦
香港破產係陰啲陰啲 唔會all or nothing rule咁爆

你趕得走商戶，趕唔走公屋窮人/痴線佬，格硬逼人搬走暴動都似

「唔好返工咬老綜」

D人係咁 成日葡萄公屋撚 叫政府趕走公屋富戶
明明就係樓市高得離譜 先搞到班人有錢都住公屋
唔係要大家都多粒魚蛋 反而去要人地少粒魚蛋 陪租屋撚一齊捱貴租先開心

加大投資一帶一路

爆左之後 班新移民就無人養

仲要養住大陸班建築商起三跑填大愚

有大家交稅支持，洗咩怕，同政府齊上齊落

大把人爭住買, 怕咩?
個個有得移民都唔走

理財薪哲學

基本上中共拎淨香港最後依筆錢
好多外匯資產都比中共借左唔還，消失曬咁
所以明白點解香港班有錢人急急腳要轉錢出海外

政府撚有咁多地賣咩

大把地賣啦

真係爆個樓市會點

使撚晒，冇交嗌。

得千幾蚊點夠食.

三跑OK.
因為係用者自付

香港機場管理局將會透過借貸承擔三跑道系統當中1/3工程費用，餘下2/3建築費用將透過停止向政府派息、向旅客徵收每人180元的機場建設費、以及增加航空公司收費等方式籌措。外界預料乘客除直接繳付建設費外，航空公司徵費增加最終亦轉嫁給乘客，乘客變相雙重付費。有立法會議員質疑機管局向乘客「開刀」的做法擾民，徵費水平亦太高。

講到好似依家機場有旅客咁樣

理閪佢啦.
冇經過立法會審批 = 我們無出過錢

冇錢都轉曬離岸

淨係比啲狗都玩晒喇 佢地無限資源咁拎

咬老綜仲要比well-paid你呀?
咁公屋個環境夠差 人流夠雜啦 咪又係咁住

接受唔到 咪比心機返工 努力供樓 唔好係度叫政府補貼你囉

幾撚諷刺 當日瘋狂吹捧垃圾三跑，比人屌到仆街都要繼續起，呢一刻 呢個咁既project真係連垃圾都不如

洗曬咪好囉 唔洗益大陸狗

早爆早著， 減黑警人工！

洗晒，代表cut 綜援cut 醫療福利，要食屎都係班新移民，無腦藍絲廢老

爆左之後，200萬手足點算，唔係個個都移民

加錢比狗買裝備
仲要成立國安部， 幾千人包食住

唔爆唔會有人抗爭

成班港豬
到無錢就加稅到50%
都無人敢反啦
最多咪鳩叫兩下
5大訴求 唔要交稅
跟住見無撚用都改變唔到又好似今次咁奄春囉

食朦你呀

自力更生啦 唔好下下靠政府 同新移民/拎綜援有咩分別
日後政府叫你做乜都做 藍絲都係咁

條數一早比支那吸晒啦，依家大好機會整撚亂盤數

香港唔係？
如果同美金脫咗勾呢？

爆完問中國拎美金

失業潮既開支仲會更大
仲有大把人一家大細
社會結構冧埋唔好話經濟
政權一樣會冧

D工程咪又係比大陸公司做

香港以外的人要買港元計價結算的資產/產品/服務先要將外幣換成港幣
你俾港幣對方，收外幣返來，收的外幣咪係一個地區的 外匯儲備
但兌換貨幣本身係無賺到錢的，人地將港幣換返做外幣的時候，你咪要從外匯儲備中拿返外幣俾人地，收返港幣

你試下拿外匯儲備當政府庫房來洗，港幣好快貶值變廢紙

佢地都唔自在
佢地既任務係洗曬啲錢佢，比中資從中有咁多吸咁多，搵夠就走人。

新公屋幾靚。

守財奴個term其實咪又係共產黨搞出黎
以前屌地產霸權其實都係幫共產黨轉移視線

爆就岩

唔知個啲先叫偷
擺明送錢

大亞灣區份糧你確定好洗得過香港？

不嬲都係 頭20年係靜雞雞 依家係光明正大

外匯被吸乾之時，係咪港元瓜柴之日？香港銀行存戶（外幣）會唔會有外匯管制？數字貨幣會點樣在香港被強推？血流成河，或者不可避免......

都好撚多人

爆咪爆囉, 佢都唔驚, 我地又驚唔黎

係，其實要攬炒就要香港死先（反正而家呢個香港都唔係我哋心目中嘅香港，死就死），唯有做好心理準備默哀兼且做一世難民囉

驚閪咩 你咪又乖乖地交

仲可以發債 冇咁易爆

無錯啦, 香港係少數無街數的 _ _

內循還

預咗洗撚爆你啲港紙之後
同人民幣掛勾
洗唔晒就繼續賺美金再換返人民幣
行邊條路都中央贏

唔會 一定有錢搞明日大愚

唔係用係香港就會用係支那

開消費稅

脫勾 港元價格浮動
大鱷追擊
金融風暴

公務員，尤其退休食緊長糧個班或成最大贏家

爆爆爆，支那講咗十幾年都未爆啦
香港都爆得，全世界都玩完啦

你都傻嘅
起黎用嘅咩，起黎呃錢

前提: 設施仲有價值

quit 香港 等廢中廢老 享受香港成果 收成